劉夢熊：內地司法冤案太多

劉夢熊：內地司法冤案太多

劉夢熊舉起保衞一國兩制橫額參與遊行。黎樹雄攝

【本報訊】反送中惡法遊行隊伍中，除有政黨、專業人士及市民參與，前公務員事務局局長王永平及前全國政協委員劉夢熊也有參與。王永平直言反對修例，指修例表面上是針對單一案件，但其實可令政府利用有關條例，對付全世界在港的不同國家人民，破壞力比基本法23條立法更嚴重。

相關新聞：由特首獨斷 法律界：辣過23條

指惡法有三大問題

劉夢熊指逃犯條例修訂有三大問題，第一是內地司法是否獨立，指香港司法獨立是核心價值，是彰顯法治關鍵；內地卻恰好相反，若一個司法獨立地方與司法不獨立地方交換逃犯，必須思考可能引起甚麼後果；第二是內地審訊是否公平，他舉維權律師王全璋案為例，內地司法機關將把刑事訴訟法視若無物，不准其見家人、律師、甚至審訊時不容親友旁聽，「咁算咩公平審訊啫？」；第三是人權有否充份保障，他指若中國司法獨立、審訊公平、有人權，互相移交和引渡無問題，「但𠵱家唔係吖嘛，唔係嘅話點解你要喺時機未成熟時候做？」

他指國家主席習近平也指內地司法制度要「刮骨療傷」，反映內地腐敗情況嚴重，而內地砌生豬肉案多，又不能翻案，翻案牽連甚廣，故認為一旦將引渡法通過會令香港變成一國一制。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
支聯會憂支援異見者被引渡

下一則
下一則
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望

由特首獨斷 法律界：辣過23條
藝術家：不見前路但聽到敲鐘者召喚
社工：我哋唔想做維穩機器
傳媒人：港府從無諮詢只單方面灌輸
大學教授：學術交流提七不講即有危險
紅線無人知 商界怕隨時「上身」
會計師：內企「三盤數」易墮法網
良心拉麵店貼反修例標語
彭志銘：出禁書隨時中招
黃耀明：修例徹底踐踏港法治
鐵窗難阻隔 佔中九子精神同行
李柱銘：只有民意可拉倒惡法
粵維權人士聲援佔中被拘留
朱耀明：佔中最大暴力係87枚催淚彈
在港台灣人 絕不接受一國兩制
支聯會憂支援異見者被引渡
在台仍關注遊行 林榮基：好似有希望
西環集中營︰現雪球效應 淺藍人士也遊行
民陣行動升級 號召圍堵立會
遊行市民轟林鄭「陰濕」促下台
民主派誓阻法委會選主席
示威者：被特首煽惑上街
張建宗湯家驊當13萬人冇到
警方沿途拍攝 多次阻礙遊行隊伍
盧偉聰促立法會盡快修例
最大變數為陳同佳案判刑
03年怒火再燃燒
香港人歸隊13萬市民反惡法

都唔搵人寫靚啲字